\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкн, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Теплота}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}


\vspace{0.5cm}

%\textbf{\Large Сканы работ:}

\task{В термос с горячей водой ($T = 400^\circ С$) опускают бутылочку с детским питанием. Она нагревается до температуры $T_1 = 360^\circ С$. Бутылочку вынимают и в термос опускают другую точно такую же. До какой температуры она нагреется?
До погружения в термос обе бутылочки имели температуру $T_0 = 180^\circ С$.}

\task{В калориметре плавает в воде кусок льда. В калориметр опускают нагреватель постоянной мощности $N = 50$~Вт и начинают ежеминутно измерять температуру воды. В течение первой и второй минут температура воды не изменяется, к концу третьей минуты увеличивается на $\Delta T_1 = 2^\circ C$, а к концу четвёртой ещё на $\Delta T_2 = 5^\circ C$. Сколько граммов воды и сколько граммов льда было изначально в калориметре? Удельная теплота плавления льда $\lambda= 340$~Дж/г, удельная теплоёмкость воды $C = 4,2$~Дж/(г K).}

\task{В двух калориметрах налито по $200$~г воды — при температурах $+30^\circ$ и $+40^\circ C$. Из горячего калориметра зачерпывают $50$~г воды, переливают в холодный и перемешивают. Затем из холодного калориметра переливают $50$~г воды в горячий и снова перемешивают. Сколько раз нужно перелить такую же порцию воды туда-обратно, чтобы разность температур воды в калориметрах стала меньше $1^\circ C$? Потерями тепла в процессе переливаний и теплоёмкостью калориметров пренебречь.}

\taskpic{$1$~кг льда и $1$~кг вещества, несмешивающегося с водой, при $-40^\circ C$ помещены в теплоизолированный сосуд с нагревателем внутри. На нагреватель подали постоянную мощность. Зависимость температуры от времени показана на графике.
	Удельная теплоёмкость льда $c_\text{л} = 2100 \; \text{Дж/(кг}^\circ C)$, а легкоплавкого вещества в твёрдом состоянии      $c = 1000\; \text{Дж/(кг}^\circ C)$. Найти удельную теплоту плавления вещества и его теплоёмкость в расплавленном состоянии.}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/25problems1_after_1.jpg}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems2_day_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems2_day_scan2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems2_day_scan3.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems2_day_scan4.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems2_day_scan5.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: